import { createSlice } from '@reduxjs/toolkit'
const initialState = {
    value: 0,
}
export const counterSlice = createSlice({
    name: 'counter',
    initialState,
    reducers: {
      increment: (state) => {
        // Redux Toolkit allows us to write "mutating" logic in reducers. It
        // doesn't actually mutate the state because it uses the Immer library,
        // which detects changes to a "draft state" and produces a brand new
        // immutable state based off those changes
        state.value += 1
      },
      decrement: (state) => {
        state.value -= 1
      },
      incrementByAmount: (state, action) => {
        state.value += action.payload
      },
    },
  })
  
  // Action creators are generated for each case reducer function
  export const { increment, decrement, incrementByAmount } = counterSlice.actions
  
  export default counterSlice.reducer
  const questions=[
    {"question":"Giải Grand Slam đầu tiên trong năm là giải nào?",
    "choice":[
    "Austrlia mở rộng",
    "Wimbledon",
    "Roland Garos",
    "Mỹ mở rộng"
    ],"answer":"Austrlia mở rộng","level":"1"},
    {"question":"Cùng với Hà Nội T&T (vô địch V-League 2010), CLB nào của Việt Nam tham dự AFC Cup 2011?",
    "choice":["Sông Lam Nghệ An",
    "SHB Đà Nẵng",
    "Hoàng Anh Gia Lai",
    "Becamex Bình Dương"],"answer":"Becamex Bình Dương","level":"1"},
    {"question":"AFC Asian Cup 2011 được tổ chức tại quốc gia nào?",
    "choice":["Qatar",
    "Hàn Quốc",
    "Nhật Bản",
    "Iraq"],"answer":"Qatar","level":"1"},
    {"question":"Đội nào lên ngôi vô địch AFC Asian Cup 2011 tổ chức tại Qatar?",
    "choice":["Nhật Bản",
    "Australia",
    "Hàn Quốc",
    "Uzbekistan"],"answer":"Nhật Bản","level":"1"},
    {"question":"Ai là nhạc sĩ Việt Nam đầu tiên viết opera với tác phẩm “Cô sao” và sau đó là “Người tạc tượng”?",
    "choice":["Đỗ Nhuận",
    "Hoàng Vân",
    "Trần Hoàn",
    "Trọng Đài"],"answer":"Đỗ Nhuận","level":"1"},
    {"question":"Sông Bến Hải và sông Thạch Hãn nằm ở tỉnh nào?",
    "choice":["Quảng Bình",
    "Quảng Ninh",
    "Quảng Trị",
    "Quảng Ngãi"],"answer":"Đỗ Nhuận","level":"1"},
    {"question":"Trong các cây cầu sau, cầu nào là cầu xoay?",
    "choice":["Cầu Thanh Trì",
    "Cầu Thị Nại",
    "Cầu Sông Hàn",
    "Cầu Cần Thơ"],"answer":"Cầu Sông Hàn","level":"1"},
    {"question":"Đại Ngu là quốc hiệu của triều đại nào?",
    "choice":["Triều Ngô",
    "Triều Hồ",
    "Các chúa Nguyễn",
    "Nhà Tây Sơn",
    ],"answer":"Triều Hồ","level":"1"},
    {"question":"Các vua Hùng đặt quốc hiệu nước ta là gì?",
    "choice":["Văn Lang",
    "Âu Lạc",
    "Vạn Xuân",
    "Đại Việt"],"answer":"Văn Lang","level":"1"},
    {"question":"An Dương Vương đặt quốc hiệu nước ta là gì?",
    "choice":["Âu Lạc",
    "Vạn Xuân",
    "Đại Cồ Việt",
    "Đại Việt"],"answer":"Âu Lạc","level":"1"},
    {"question":"Năm 1010, Lý Thái Tổ đã cho xây dựng điện nào ở trung tâm hoàng thànhThăng Long?",
    "choice":["Điện Kính Thiên",
    "Điện Càn Nguyên",
    "Điện Càn Chánh",
    "Điện Càn Thành"],"answer":"Điện Kính Thiên","level":"1"},
    {"question":'"Điêu tàn" là tập thơ đầu tiên của nhà thơ nào?',
    "choice":["Anh Thơ",
    "Thế Lữ",
    "Bích Khê",
    "Chế Lan Viên"],"answer":"Chế Lan Viên","level":"1"},
    {"question":"Hội nghị chống biến đổi khí hậu lần thứ 17- 2011 được tổ chức tại nước nào?",
    "choice":["Đan Mạch (2011)",
    "Mexico (2010)",
    "Nam Phi (2011)",
    "Quatar và Hàn Quốc (2012)"],"answer":"Nam Phi (2011)","level":"1"},
    {"question":"Ai được bầu làm Tổng bí thư Đảng cộng sản Việt Nam tại Đại hội XI?",
    "choice":["Nguyễn Phú Trọng",
    "Nguyễn Sinh Hùng",
    "Trương Tấn Sang",
    "Nguyễn Tấn Dũng"],"answer":"Nguyễn Phú Trọng","level":"1"},
    {"question":"Tỉnh nào đăng cai tổ chức Năm du lịch Quốc gia 2012?",
    "choice":["Thừa Thiên Huế",
    "Hải Phòng",
    "Lâm Đồng",
    "Thanh Hoá"],"answer":"Thừa Thiên Huế","level":"1"},
    {"question":"Sự kiện giờ Trái Đất, sáng kiến của WWF được tổ chức lần đầu tiên vào năm 2007 tại thành phố nào?",
    "choice":["Sydney",
    "Tokyo",
    "Bắc Kinh",
    "Singapore"],"answer":"Sydney","level":"1"},
    {"question":"Bùi Hữu Nghĩa, một trong bốn rồng vàng của vùng Đồng Nai xưa (tức là toàn Nam Bộ ngày nay) là tài năng ở lĩnh vực nào?",
    "choice":["Hoạ",
    "Phú",
    "Đàn",
    "Thi",
    ],"answer":"Phú","level":"1"},
    {"question":"Giải thưởng nào được lập ra vào năm 2005 được trao cho những người có thành tựu trong việc phát huy và gìn giữ văn hóa dân tộc?",
    "choice":["Đào Tấn",
    "Bùi Xuân Phái",
    "Lê Văn Thiêm",
    "Phạm Thuận Dật",
    ],"answer":"Đào Tấn","level":"1"},
    {"question":"Vai trò chính của vitamin nào là giúp cho quá trình đông máu diễn ra tốt và hạn chế lượng máu bị mất khi bị thương?",
    "choice":["Vitamin A",
    "Vitamin D",
    "Vitamin E",
    "Vitamin K"],"answer":"Vitamin K","level":"1"},
    {"question":"Cúm và sởi là những bệnh lây truyền qua đường nào?",
    "choice":["Tiêu hoá",
    "Hô hấp",
    "Sinh dục",
    "Máu"],"answer":"Hô hấp","level":"1"},
    {"question":"Nước nào ở khu vực Đông Nam Á không có địa giới với bất kỳ nước khác?",
    "choice":["Philippines",
    "Malaysia",
    "Lào",
    "Thái Lan"],"answer":"Philippines","level":"1"},
    
    {"question":"Virus sởi lây truyền qua đường nào?",
    "choice":["Tiêu hoá",
    "Hô hấp",
    "Máu",
    "Sinh dục"],"answer":"Hô hấp","level":"1"},
    {"question":"Tượng đài Mẹ Suốt nằm bên cạnh con sông nào?",
    "choice":["Sông Nhật Lệ",
    "Sông Gianh",
    "Sông Long Đại",
    "Sông Kiến Giang"],"answer":"Sông Nhật Lệ","level":"1"},
    {"question":"The ASEAN WAY-ca khúc chính thức của ASEAN là sáng tác của nhạc sĩngười nước nào?",
    "choice":["Thái Lan",
    "Việt Nam",
    "Singapore",
    "Malaysia"],"answer":"Thái Lan","level":"1"},
    {"question":"Việt Nam lần đầu tiên vô địch AFF Cup là vào năm nào?",
    "choice":["2004",
    "2006",
    "2008",
    "2010"],"answer":"2008","level":"1"},
    {"question":"Giáo sư Trần Văn Khê nổi tiếng ở lĩnh vực nào?",
    "choice":["Toán học",
    "Thiên văn học",
    "Lịch sử",
    "Âm nhạc"],"answer":"Âm nhạc","level":"1"},
    
    {"question":"CLB nào vô địch FIFA Club World Cup 2010 tổ chức tại Qatar?",
    "choice":["Inter Milan",
    "Real Madrid",
    "Bayern Munich",
    "Manchester United"],"answer":"Inter Milan","level":"1"},
    {"question":"Phú Yên-tỉnh đăng cai Năm du lịch quốc gia 2011 ở khu vực nào?",
    "choice":["Nam Trung Bộ",
    "Tây Nguyên",
    "Đông Bắc Bộ",
    "Tây Nam Bộ"],"answer":"Nam Trung Bộ","level":"1"},
    {"question":"Bảo tàng Hồ Chí Minh khánh thành vào đúng dịp kỷ niệm lần thứ mấy ngày sinh của chủ tịch Hồ Chí Minh?",
    "choice":["70",
    "80",
    "90",
    "100"],"answer":"100","level":"1"},
    {"question":"Lễ Hội Gióng chính thức được nhận bằng Di sản văn hoá thế giới vào năm nào?",
    "choice":["2008",
    "2009",
    "2010",
    "2011"],"answer":"2011","level":"1"},
    {"question":"Phổi, họng, thanh quản, khí quản, phế quản, phổi là những cơ quan thuộc hệ cơ quan nào trong cơ thể người?",
    "choice":["Hệ tuần hoàn",
    "Hệ sinh dục",
    "Hệ hô hấp",
    "Hệ thần kinh"],"answer":"Hệ hô hấp","level":"2"},
    {"question":"Tổng bí thư Trung ương Đản cộng sản Việt Nam được bầu tại Đại hội XI là ai?",
    "choice":["Nguyễn Tấn Dũng",
    "Nguyễn Phú Trọng",
    "Nguyễn Minh Triết",
    "Nguyễn Văn An"],"answer":"Nguyễn Phú Trọng","level":"2"},
    {"question":"Trong các hàm số lượng giác cơ bản, hàm số nào là hàm số chẵn?",
    "choice":["y=sinx",
    "y=cosx",
    "y-cotgx",
    "y=tgx"],"answer":"y=cosx","level":"2"},
    {"question":"“Mùa con ong đi lấy mật, mùa con voi xuống sông hút nước, mùa em đi phát rẫy làm nương, anh vào rừng đặt bẫy cài chông” nói về tháng nào?",
    "choice":["Tháng Giêng",
    "Tháng hai",
    "Tháng ba",
    "Tháng tư"],"answer":"Tháng ba","level":"2"},
    {"question":"Loại vitamin nào mà cơ thể con người có thể tự tổng hợp được nhờ ánh sáng Mặt Trời?",
    "choice":["Vitamin A",
    "Vitamin D",
    "Vitamin E",
    "Vitamin K"],"answer":"Vitamin D","level":"2"},
    {"question":"Paracetamol thuộc nhóm thuốc nào sau đây?",
    "choice":["Thuốc lợi tiểu",
    "Thuốc hạ sốt, giảm đau, chống viêm",
    "Thuốc điều trị tăng huyết áp",
    "Thuốc an thần, bình thân"],"answer":"huốc hạ sốt, giảm đau, chống viêm","level":"2"},
    {"question":"Điền từ còn thiếu trong câu thành ngữ:’”…. Không cứu được …gần”.",
    "choice":["Lính-Tướng",
    "Chồng-Vợ",
    "Nước-Lửa",
    "Chó-Mèo"],"answer":"Nước-Lửa","level":"2"},
    {"question":"Thung lũng nổi tiếng ở Mỹ với ngành công nghệ thông tin được đặt tên theo nguyên tố nào?",
    "choice":["Sắt",
    "Silic",
    "Asen",
    "Uran"],"answer":"Silic","level":"2"},
    {"question":"Thành cổ Sơn Tây do vị vua nào xây dựng nên vào năm 1822?",
    "choice":["Gia Long",
    "Minh Mạng",
    "Thiệu Trị",
    "Tự Đức"],"answer":"Minh Mạng","level":"2"},
    {"question":"Nhà thơ nào là người Việt Nam đầu tiên nhận Giải thưởng văn học Đông Nam Á vào năm 1996?",
    "choice":["Tố Hữu",
    "Nguyễn Đình Thi",
    "Nguyễn Khoa Điềm",
    "Huy Cận"],"answer":"Nước-Lửa","level":"2"},
    {"question":"Tập hợp các số thực được ký hiệu bằng chữ cái nào?",
    "choice":["N (Số tự nhiên)",
    "Z (Số nguyên)",
    "Q (Số hữu tỷ)",
    "R (Số thực)"],"answer":"R (Số thực)","level":"2"},
    {"question":"Việt Nam đã đăng cai cuộc thi sắc đẹp nào trong năm 2010?",
    "choice":["Hoa hậu thế giới",
    "Hoa hậu Trái Đất",
    "Hoa hậu hoàn vũ",
    "Hoa hậu quốc tế"],"answer":"R (Số thực)","level":"2"},
    {"question":"Nguyên mẫu của nhân vật Hoàng Kim trong bộ phim “Bí thư tỉnh uỷ” của đạo diễn Trần Quốc Trọng là bí thư của tỉnh (cũ) nào?",
    "choice":["Vĩnh Phúc",
    "Hải Hưng",
    "Bắc Thái",
    "Phú Khánh"],"answer":"R (Số thực)","level":"2"},
    {"question":"Khí nào chiếm 80% thành phần không khí?",
    "choice":["N2",
    "O2",
    "H2",
    "Cl2"],"answer":"N2","level":"2"},
    {"question":"Loài hoa nào được chọn là Quốc hoa của Việt Nam?",
    "choice":["Hoa sen",
    "Hoa mai",
    "Hoa đào",
    "Hoa hồng"],"answer":"oa sen","level":"2"},
    {"question":"Bộ phim “The Social Network” về mạng xã hội nào đã đạt giải Quả cầu vàng 2011?",
    "choice":["Facebook",
    "Twitter",
    "Yahoo Plus",
    "Opera"],"answer":"Facebook","level":"2"},
    {"question":"Vận động viên đứng đầu danh sách 100 vận động viên Việt Nam tiêu biểu của năm 2010 là vận động viên Vũ Thị Hương của môn thể thao nào?",
    "choice":["Điền kinh",
    "Cờ vua",
    "Karatedo",
    "Cầu lông"],"answer":"Điền kinh","level":"2"},
    {"question":"Truyện “Vợ chồng A Phủ” trong tập truyện Tây Bắc của nhà văn Tô Hoài viết về người dân tộc nào?",
    "choice":["Vân Kiều",
    "Thái",
    "H’Mông",
    "Tày"],"answer":"H’Mông","level":"2"},
    {"question":"Quốc gia nào giữ chức chủ tịch luân phiên Liên minh châu Âu trong nửa đầu năm 2011?",
    "choice":["Hungary",
    "Bungary",
    "Romania",
    "Ucraikne"],"answer":"Hungary","level":"2"},
    {"question":"Bánh pía là đặc sản có nguồn gốc từ tỉnh nào?",
    "choice":["Bến Tre",
    "Sóc Trăng",
    "Bạc Liêu",
    "Hậu Giang"],"answer":"Sóc Trăng","level":"2"},
    {"question":'Tác phẩm "Thuỷ hử" của Thi Nại Am diễn ra vào triều đại nào của Trung Quốc?',
    "choice":["Triều Tống",
    "Triều Nguyên",
    "Triều Minh",
    "Triều Thanh"],"answer":"Sóc Trăng","level":"2"},
    {"question":"Chùa nào được Lý Nam Đế cho xây sau khi lên ngôi hoàng đế năm 544 ?",
    "choice":["Chùa Trấn Quốc",
    "Chùa Một Cột",
    "Chùa Tây Phương",
    "Chùa Tứ Pháp"],"answer":"Chùa Trấn Quốc","level":"2"},
    {"question":"Vạn Thắng Vương là ai ?",
    "choice":["Đinh Bộ Lĩnh",
    "Lê Hoàn",
    "Lê Lợi",
    "Nguyễn Huệ"],"answer":"Đinh Bộ Lĩnh","level":"2"},
    {"question":"Từ 2008, giải thưởng mang tên một trong tứ trụ của nền mỹ thuật Việt Nam hiện đại sẽ được trao thường niên cho những công trình văn hóa nghệ thuật, các ý tưởng thể hiện tình yêu sâu nặng với mảnh đất thủ đô. Đó là hoạ sĩ nào?",
    "choice":["Tô Ngọc Vân",
    "Bùi Xuân Phái",
    "Nguyễn Tư Nghiêm",
    "Nguyễn Sáng"],"answer":"Bùi Xuân Phái","level":"2"},
    {"question":"Sau khi chiến thắng quân Nam Hán vào năm 938, Ngô Quyền đã đóng đô ở đâu?",
    "choice":["Hoa Lư",
    "Đại La",
    "Cổ Loa",
    "Phú Xuân"],"answer":"Cổ Loa","level":"2"},
    {"question":"Năm 2011, nước ta kỷ niệm bao nhiêu năm Bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước?",
    "choice":["90 năm",
    "100 năm",
    "110 năm",
    "120 năm"],"answer":"100 năm","level":"2"},
    {"question":"Tổ chức thương mại thế giới có trụ sở đặt tại quốc gia nào ?",
    "choice":["Bỉ",
    "Thuỵ Sỹ",
    "Hà Lan",
    "Đức"],"answer":"Thuỵ Sỹ","level":"2"},
    {"question":'Truyền kỳ mạn lục, một tác phẩm được đánh giá là " thiên cổ kỳ bút", là "áng văn hay của bậc đại gia", là sáng tác của ai?',
    "choice":["Nguyễn Trãi",
    "Nguyễn Bỉnh Khiêm",
    "Nguyễn Dữ",
    "Nguyễn Du"],"answer":"Nguyễn Dữ","level":"2"},
    {"question":"Từ “nhị thánh” trong câu y là nơi chiến địa buổi Trùng Hưng nhị thánh bắt Ô Mã” (Bạch Đằng giang phú ) gồm những người nào ?",
    "choice":["Ngô Quyền và Trần Hưng Đạo",
    "Ngô Quyền và Trần Thái Tông",
    "Ngô Quyền và Trần Nhân Tông",
    "Trần Thánh Tông và Trần Nhân Tông"],"answer":"Trần Thánh Tông và Trần Nhân Tông","level":"2"},
    {"question":"Nhà thơ Chế Lan Viên (Phan Ngọc Hoan: tên thật) còn có bút danh khác mang tên dòng sông nào?",
    "choice":["Nhật Lệ",
    "Thạch Hãn",
    "Thu Bồn",
    "Bến Hải",
    ],"answer":"Thạch Hãn","level":"2"},
    {"question":"Nhà văn nào đại diện cho Việt Nam nhận Giải thưởng văn học Đông Nam Á 2010?",
    "choice":["Nguyễn Nhật Ánh (Cho tôi xin một vé đi tuổi thơ)",
    "Cao Duy Sơn (Ngôi nhà xưa bên suối)",
    "Nguyễn Thị Ngọc Tư (Cánh đồng bất tận)",
    "Trần Văn Tuấn (Rừng thiêng nước trong)"],"answer":"Nguyễn Nhật Ánh (Cho tôi xin một vé đi tuổi thơ)","level":"3"},
    {"question":"Dấu câu nào được dùng để đánh dấu ranh giới giữa các vế trong câu ghép?",
    "choice":["Dấu ba chấm",
    "Dấu chấm",
    "Dấu chấm hỏi",
    "Dấu phẩy"],"answer":"Dấu phẩy","level":"3"},
    {"question":"Eo biển nào sau đây là nơi phân cách giữa châu Âu và châu Phi?",
    "choice":["Bosphorus",
    "Bering",
    "Gibraltar",
    "Malacca"],"answer":"Gibraltar","level":"3"},
    {"question":"Chuyện kể đêm Noel, Dế mèn trong lò sưởi là những tác phẩm của nhà văn nào sau đây?",
    "choice":["Mark Twain",
    "Charles Dicken",
    "Adersen",
    "Jean de La Fontaine"],"answer":"Charles Dicken","level":"3"},
    {"question":"Giải đua xe đạp vòng quanh nước Pháp năm 2001 có mấy chặng đua?",
    "choice":["16",
    "21",
    "26",
    "31"],"answer":"21","level":"3"},
    {"question":"Lã Thanh Huyền đã tham gia bộ phim nào sau đây?",
    "choice":["Nhà có nhiều cửa sổ",
    "Đẹp từng centimet",
    "Blog nàng dâu",
    "Ngôi nhà hạnh phúc"],"answer":"Blog nàng dâu","level":"3"},
    {"question":"Ngôn ngữ nào sau đây không phải là ngôn ngữ lập trình?",
    "choice":["Pascal",
    "C++",
    "Java",
    "CRT"],"answer":"CRT","level":"3"},
    {"question":'Tác phẩm điện ảnh "Thập diện mai phục" là của đạo diễn nào?',
    "choice":["Lý An",
    "Dương Khiết",
    "Trương Nghệ Mưu",
    "Ngô Vũ Sâm"],"answer":"Trương Nghệ Mưu","level":"3"},
    {"question":"Nam ca sĩ nào đạt giải thưởng Ca sĩ của năm tại Lễ trao giải Làn Sóng Xanh 2010?",
    "choice":["Đàm Vĩnh Hưng",
    "Lam Trường",
    "Đan Trường",
    "Minh Quân"],"answer":"Đàm Vĩnh Hưng","level":"3"},




    {"question":"Từ nào sau đây chỉ tế bào máu?",
    "choice":["Huyết đồ",
    "Huyết tương",
    "Huyết thanh",
    "Huyết cầu"],"answer":"Huyết cầu","level":"3"},
    {"question":"Đâu không phải là một loại tế bào máu",
    "choice":["Khúc côn cầu",
    "Hồng cầu",
    "Tiểu cầu",
    "Bạch cầu"],"answer":"Khúc côn cầu","level":"3"},
    {"question":"Việt Nam đang vận động giành quyền đăng cai tổ chức Á vận hội (ASIAD) diễn ra vào năm nào?",
    "choice":["2016",
    "2017",
    "2018",
    "2019"],"answer":"2019","level":"3"},
    {"question":"Vận động viên nào sau đây giành được huy chương vàng tại ASIAD 16 (tổ chức tại Quảng Châu-Trung Quốc 2010)",
    "choice":["Lê Bích Phương",
    "Trương Thanh Hằng",
    "Vũ Thị Hương",
    "Lê Quang Liêm"],"answer":"Lê Bích Phương","level":"3"},
    {"question":"Đội tuyển bóng đá nào xếp thứ ba tại World Cup 2010?",
    "choice":["Tây Ban Nha",
    "Hà Lan",
    "Đức",
    "Uruguay"],"answer":"Đức","level":"3"},
    {"question":"Con số nào được xem là số xui xẻo với người Trung Quốc?",
    "choice":["1",
    "2",
    "3",
    "4"],"answer":"4","level":"3"},
    {"question":"Các sản phẩm do con người sáng tạo ra có giá trị nghệ thuật và sức sống dài lâu như các công trình kiến trúc, di tích, hiện vật quý hiếm được gọi là gì?",
    "choice":["Văn hoá",
    "Văn hiến",
    "Văn vật",
    "Văn minh"],"answer":"Văn hiến","level":"3"},
    {"question":'Có câu tục ngữ"...hết bị đòn,...còn mất vợ"?',
    "choice":["Ăn",
    "Uống",
    "Ở",
    "Mặc"],"answer":"Ăn","level":"3"},
    {"question":"Hổ Quyền dưới thời nhà Nguyễn là một đấu trường của những cuộc tử chiến giữa hổ và loài động vật nào?",
    "choice":["Bò tót",
    "Báo",
    "Voi",
    "Chó"],"answer":"Voi","level":"3"},
    {"question":"Vận tốc của sóng âm truyền trong môi trường nào lớn nhất?",
    "choice":["Chân không",
    "Chất khí",
    "Chất rắn",
    "Chất lỏng"],"answer":"Voi","level":"3"},
    {"question":"Ando Momofuku là người Nhật Bản đã phát minh ra món ăn gì rất phổ biến hiện nay?",
    "choice":["Xúc xích",
    "Gà rán",
    "Mỳ ăn liền",
    "Bánh sandwich"],"answer":"Voi","level":"3"},
    {"question":"Ngoài khối A thì khối thi nào cũng được tổ chức vào đợt 1 kỳ thi tuyển sinh đại học?",
    "choice":["Khối V (Toán, Vật lý và Vẽ kỹ thuật)",
    "Khối H",
    "Khối M",
    "Khối N"],"answer":"Voi","level":"3"},


    
    {"question":"NSND .... là giảng viên thanh nhạc đầu tiên của Nhạc viện Hà Nội, là nghệ sĩ hát opera đầu tiên của Việt Nam và là người vào vai chính của vở opera đầu tiên được dàn dựng và công diễn ở Nhà hát Lớn Hà Nội",
    "choice":["Quý Dương",
    "Trần Tiến",
    "Trung Kiên",
    "Quang Thọ"],"answer":"Voi","level":"3"},
    {"question":"Ai đạt giải nhất cuộc thi Bước nhảy hoàn vũ 2011?",
    "choice":["Thu Minh",
    "Nguyên Vũ",
    "Thuỷ Tiên",
    "Anh Khoa"],"answer":"Thu Minh","level":"3"},
    {"question":"Côn trùng (sâu bọ) là lớp động vật thuộc ngành động vật nào?",
    "choice":["Động vật nguyên sinh",
    "Ruột khoang",
    "Thân mềm",
    "Chân khớp"],"answer":"Chân khớp","level":"3"},
    {"question":'Trong nhạc phẩm "Hoa sữa" nhạc sĩ Hồng Đăng còn nhắc tới loại cây nào khác?',
    "choice":["Bàng",
    "Phượng",
    "Phi lao",
    "Quất"],"answer":"Bàng","level":"3"},
    {"question":'Ngọn núi nào được nhắc tới trong bài thơ "Quê mẹ" của Tố Hữu?',
    "choice":["Thiên Thai",
    "Ngự Bình",
    "Non Nước",
    "Hồng Lĩnh"],"answer":"Thiên Thai","level":"3"},
    {"question":"Thành phố nào của Nhật Bản bị tàn phá nặng nề nhất sau thảm hoạ động đất và sóng thần ngày 11/3/2011?",
    "choice":["Sendai",
    "Chiba",
    "Kobe",
    "Hiroshima"],"answer":"Sendai","level":"3"},
    {"question":"Địa danh nào còn thiếu trong câu ao : ....có núi Vọng Phu/Có đầm Thị Nại có cù lao Xanh?",
    "choice":["Phú Yên",
    "Khánh Hoà",
    "Long An",
    "Bình Định"],"answer":"Bình Định","level":"3"},
    {"question":'"Cỏ cú" là tên gọi khác của loại cỏ nào dưới đây?',
    "choice":["Cỏ may",
    "Cỏ chanh",
    "Cỏ gấu",
    "Cỏ gừng"],"answer":"Cỏ gấu","level":"3"},
    {"question":"Vị tướng nào dưới thời Hai Bà Trưng là ông tổ của lò vật Mai Động?",
    "choice":["Ông Đông Bảng",
    "Ông Đồng",
    "Tam Trinh",
    "Đào Kỳ"],"answer":"Tam Trinh","level":"3"},
    ]
